+++
title = "小山・長野・豊田高専の交流会を小山高専で開催しました"
linkTitle = "小山・長野・豊田高専交流会実施"
date = "2024-02-20"
authors = ["ct-oyama", "ct-toyota", "masashio"]
tags = ["小山高専", "長野高専", "豊田高専"]
aliases = ["/blog/2024/02/20/"]
+++

昨年度に引き続き、加速器制作を進める高専間の交流会を小山高専で実施しました。

今年度は小山高専・長野高専に引き続き、豊田高専のメンバーが加わり、総勢27名の高専生・関係スタッフが集まりました。

<!--more-->

![当日の集合写真](DSC_2338_featured.JPG "当日の集合写真")

交流会では、まず、小山高専の活動について発表した後、
小山高専が制作した加速器に触れながら、加速器のしくみや稼働の様子について説明してもらいました。
その後、豊田高専、長野高専での活動についてもそれぞれ発表してもらいました。

各高専の発表後には、他の高専生や教員から鋭い質問が飛び交い、活発な議論が行われました。

![小山高専で制作している小型サイクロトロン加速器を実際に触りながら議論しました](0G2A6503.JPG "小山高専で制作している小型サイクロトロン加速器を実際に触りながら議論しました。")

交流会後のアンケートでは、参加した高専生全員が次回の交流会開催を希望しており、
「ビデオ通話などの簡易的な交流会を増やしたい」
「もっと議論がしっかりできる時間を取りたい、時間が足りないと感じた」
という意見がありました。
今後はリモートも交えて、もっと頻繁に交流会を実施したいと考えています。
